{
    "question": "Sebanyak\u00a0150\u00a0mL\u00a0larutan\u00a0NaOH\u00a00,1\u00a0M\u00a0di\u00a0reaksikan\u00a0dengan\u00a0100\u00a0mL\u00a0larutan\u00a0H2SO4\u00a00,1\u00a0M.     a.tuliskan\u00a0persamaan\u00a0rekasi\u00a0setaranya\r\nb.tentukan\u00a0pereaksi\u00a0pembatasnya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. 2NaOH + H\u2082SO\u2084 ----&gt; Na\u2082SO\u2084 + 2H\u2082O<br>b. mncari mol utk 2NaOH :<br>\u00a0 #\u00a0n= M . V \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 *) V dan M\u00a0nya tapi utk 2 NaOH ya bukan utk NaOH<br>\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 0,2 . 300 mL<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 60 mmol --&gt; utk 2NaOH<br>\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 30 mmol --&gt; utk NaOH<br>\u00a0 \u00a0 mncari mol utk H\u2082SO\u2084 :<br>\u00a0 \u00a0#n= M. V \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0n= 0,1 . 100 mL = 10 mmol\u00a0<br>\u00a0Jadi yang merupakan pereaksi pembatasnya ialah H\u2082SO\u2084 karna hanya\u00a0 mempunyai 10 mmol (lebih kecil dari NaOH). :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-10-nama-unsur-kimia-beserta-sifat-fisika-dan-kimianya-699",
            "question": "Sebutkan 10 nama unsur kimia beserta sifat fisika dan kimianya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Asam Sulfat, sifat : asam<br>2. NaOH, sifat basa<br>3. C2H5OH (ethanol), sifat mudah terbakar<br>4. Asam Cuka : asam<br>5. Glukosa : manis<br>6. NaCl (garam dapur) : asin<br>7. H2O2 (Hidrogen Peroksida) : Basa<br>8. CH3OH (methanol) mudah terbakar<br>9. Hidrogen Chlorida (HCl) : asam<br><span>10. Air Raksa (Hg) : logam cair</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-energi-dapat-terjadi-pada-organel-apa-saja-284",
            "question": "Perubahan energi dapat terjadi pada organel apa saja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "MITOKONDRIA DAN KLOROPLAS<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-dan-persamaan-air-dan-susu-strawberi-716",
            "question": "Perbedaan dan persamaan air dan susu strawberi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perbedaan : beda warna(fisika), beda rumus kimia, beda rasa, beda massa jenisnya\nPersamaan : sama\" benda cair yang mengalir dari tempat tinggi ke tempat rendah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perbedaan : rasa, bau, massa jenisnya, warna<br>persamaan : sama2 zat cair<br>semoga benar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-untuk-mengetes-urine-pengguna-narkoba-bisa-menggunakan-me-510",
            "question": "Mengapa untuk mengetes urine pengguna narkoba bisa menggunakan metode kromatologi???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena, jika urine dites menggunakan suatu alat (lupa namanya) nnti akan terlihat ada kandungan apa saja yg ada di urine trsbut, sehingga diketahui adakah narkoba di urine trbut :))",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena senyawa dan zat yang terdapat dalam urine dapat teruraikan sehingga dapat diketahui kandungan urinenya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-makanan-menjadi-salah-satu-sumber-energijelaskan-290",
            "question": "Mengapa makanan menjadi salah satu sumber energi?jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena makanan mempunyai zat-zat yang diperlukan oleh tubuh manusia oleh karna itu manusia makan untuk salah satu sumber energi......<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena di dalam makanan yang kita konsumsi mengandung zat-zat yang dibutuhkan oleh tubuh, seperti protein, vitamin, karbohidat, lemak, dan sebagainya. Zat-zat memiliki peranan masing-masing didalam tubuh kita. Serta dapat membantu metabolisme tubuh sehingga tubuh memperoleh energi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "analisis-kandungan-gula-dalam-darah-penderita-diabetes-dilakukan-885",
            "question": "Analisis kandungan gula dalam darah penderita diabetes dilakukan terhadap plasma darah penderita. \u00a0Bagaimana cara pemisahan plasma darah dari sel sel darah ? Jelaskan proses yang terjedi \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "proses yang terjadi yaitu proses dialisis dengan bantuan enzim<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-tanaman-mescaline-yang-ada-didalam-rarkoba-608",
            "question": "Apa itu tanaman mescaline\u00a0 yang ada didalam rarkoba ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin bahan pembuatan narkoba /obat yang populer dan ilegal<br>yang membuat orang yang mengkonsumsi menjadi berhalusinasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-lilin-dipanaskan-a-apakah-terbentuk-zat-baru-b-lilin-yang-d-665",
            "question": "1. Lilin Dipanaskan    a. Apakah terbentuk zat baru?\r\nb. Lilin yang dipanaskan termasuk perubahan ...\r\nc. Apakah sumbu lilin terbakar terbentuk zat baru?\r\nd. Sumbu lilin yang terbakar termasuk merupakan perubahan ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Tidak<br>b. Fisika<br>c. Ya<br>d. Kimia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. ya<br>b. kimia<br>aku taunya cma a, sma b",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebatang-tembaga-pada-suhu-28-derajat-celcius-panjangnya-80-m-be-865",
            "question": "sebatang tembaga pada suhu 28 derajat celcius panjangnya 80 m. berapakah pertambahan panjangnya, jika tembaga di panaskan sampai suhunya 78 derajat celcius?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L0 = 80 m/80000 mm<br>(Delta) T = 50 C<br>Alpha = koefisien muai panjang tembaga = 0,000017/C<br>Dit. (Delta L) = ?<br>Jawab: (delta) L = L0 \u00b7 alpha \u00b7 delta t<br>80000\u00b70,000017\u00b750\u00a0<br>= 8\u00b70,17\u00b750<br>= 68 mm",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "68 MM\u00a0<br>Mohon kalau benar ya semoga dapat membantu\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-diduga-menggunakan-obat-terlarang-dapat-diidentifi-716",
            "question": "Seseorang yang diduga menggunakan obat terlarang dapat diidentifikasi tes urine dengan menggunakan metode kromatografi. Berikan penjelasan mengapa hal tersebut dapat dilakukan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena orang yang mengonsumsi obat terlarang memang bisa di tes urine",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}